\section{Integração com o Redmine utilizando o Gitlab Omnibus}\label{integração com o Redmine utilizando o Gitlab Omnibus}

\subsection{Instalar vim, wget e openssh-server}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo yum install vim wget openssh-server
}}}

\subsection{Download e instalação pacote Gitlab-7.0.0} 

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
\footnotesize{
wget https://downloads-packages.s3.amazonaws.com/centos-6.5/gitlab-7.0.0\_omnibus-1.el6.x86\_64.rpm
}
}}}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo rpm -i gitlab-7.0.0\_omnibus-1.el6.x86\_64.rpm
}}}

\subsection{Adicionar as configurações para url externa, portas de serviço e issues tracker}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo vim /etc/gitlab/gitlab.rb
}}}

Altere a url externa modificando a linha:

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
external\_url "http://gitlab.example.com
}}}

Para

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
external\_url "http://<IP>"
}}}

Onde tiver a url externa do Gitlab

Adicione as seguintes linhas para modificar as portas de serviço:

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{redis{[}`port'{]} = 1234 postgresql{[}`port'{]} = 2345
unicorn{[}`port'{]} = 3456}}}

\subsection{Ativar incrição, acicionar a linha:}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{gitlab\_rails{[}`gitlab\_signup\_enabled'{]} = ``true''}}}

\subsection{Adicione as seguintes definições,para definir no Redmine a issue tracker:}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
gitlab\_rails['issues\_tracker\_redmine'] = "redmine"
\\gitlab\_rails['issues\_tracker\_redmine\_title'] = "Redmine"
\\gitlab\_rails['issues\_tracker\_redmine\_project\_url'] = \\"http://<redmine-url>/projects/:issues\_tracker\_id"
\\gitlab\_rails['issues\_tracker\_redmine\_issues\_url'] = \\"http://<redmine-url>/issues/:id"
\\gitlab\_rails['issues\_tracker\_redmine\_new\_issue\_url'] = \\"http://<redmine-url>/projects/\\:issues\_tracker\_id/issues/new"
}}}

Onde houver url do redmine.

Sauve as alterações, rodando:

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
[ESC]:wq!
}}}

\subsection{Execute o seguinte comando para que as alterações entrem em vigor:}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo gitlab-ctl reconfigure
}}}

\subsection{Abrir firewall para serviços de http e ssh:}

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo lokkit -s http -s ssh
}}}
